# Informatique « pour tous » en MP (@ [Lakanal](http://www.lyc-lakanal-sceaux.ac-versailles.fr/) en 2015-2016)
[Ce dossier](http://perso.crans.org/besson/infoMP/) et ce [dépôt git](https://bitbucket.org/lbesson/info-mp-2015-2016) hébergent les solutions aux TD, TP, DS et oraux blanc que [j'ai donné](http://perso.crans.org/besson/) en 2015-2016,
pour le cours d'informatique *« pour tous »* (en prépa' scientifique 2ème année, MP au [Lycée Lakanal](http://www.lyc-lakanal-sceaux.ac-versailles.fr/)).

### Note
Ces ressources ont été utilisés pour les cours, TD, TP et DS d'informatique, en 2015-16.<br>
Le programme n'a pas changé, donc toutes ces ressources peuvent encore être utiles, c'est pourquoi je les laisse en ligne, en accès libre.

----

## [Les TD](./TDs/solutions/)   *(exercices à l'écrit)*

Les **solutions complètes** [des TD sont là](./TDs/solutions/) !

- [TD 1 (algos, 1)](./TDs/solutions/exos_algo1.html),
- [TD 2 (algos, 2)](./TDs/solutions/exos_algo2.html),
- [TD 3 (piles/files)](./TDs/solutions/exos_piles_files.html),
- [TD 4 (récursivité)](./TDs/solutions/exos_rec.html),
- [TD 5 (méthodes numériques)](./TDs/solutions/exos_num.html),
- [TD 6 (algorithmes de tris)](./TDs/solutions/exos_tri.html) (*dernier*).

## [Les TP](./TPs/solutions/)   *(exercices sur machine)*

Les **solutions complètes** [des TP sont là](./TPs/solutions/) !

- [TP 1 (remise à niveau)](./TPs/solutions/TP1.html),
- [TP 2 (algorithmique)](./TPs/solutions/TP2.html),
- [TP 3 (piles, parcours de graphes et percolation)](./TPs/solutions/TP3.html),
- [TP 4 (récursivité)](./TPs/solutions/TP4.html), pour deux séances,
- (*Bonus*) [Un sapin de Noël fait en Python](./TPs/solutions/sapinNoel.html),
- [TP 5 (résolution numérique d'ED)](./TPs/solutions/TP5.html),
- [TP 7 (algorithmes de tris)](./TPs/solutions/TP7.html), mi-février et début mars 2016,
- [TP 8 (révisions complètes)](./TPs/solutions/TP8.html), fin mars 2016 (*dernier*).

## [Les DS](./DSs/solutions/)   *(examens à l'écrit)*

Les **solutions complètes** [des DS sont là](./DSs/solutions/) !

- [DS 2 (X PSI/PT 2015)](./DSs/solutions/X_PSI_PT__2015.html), algorithmiques sur les listes et algorithmes probabilistes,
- [TP 6 / DS 3](./DSs/solutions/Centrale_MP__2015.html), révision sur les schémas numériques et les bases de données (correction partielle),
- [DS 4 (sujet original)](./DSs/solutions/DS2_info.html), sur l'*étude d’un capteur de modification de fissure*,
- [DS 5 (X PSI/PT 2010)](./DSs/solutions/DS3_info.html), sur la recherche de mots dans un texte (*dernier*).

----

## [Les oraux](./oraux/solutions/)   *(exercices de maths avec Python)*

Se préparer aux oraux de ["maths avec Python" (maths 2)](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/#oMat2) du concours Centrale Supélec peut être utile.

Après les écrits et la fin de l'année, pour ceux qui seront admissibles à Centrale-Supélec, ils vous restera **les oraux** (le concours Centrale-Supélec a un [oral d'informatique](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/#oMat2), et un peu d'algorithmique et de Python peuvent en théorie être demandés à chaque oral de maths et de SI).

Je vous invite à lire [cette page avec attention](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/#oMat2), et à jeter un œil aux documents mis à disposition :

### Fiches de révisions *pour les oraux*

1. [Calcul matriciel](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/Python-matrices.pdf), avec [numpy](https://docs.scipy.org/doc/numpy/) et [numpy.linalg](http://docs.scipy.org/doc/numpy/reference/routines.linalg.html) (on s'est déjà bien entraîné),
2. [Réalisation de tracés](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/Python-plot.pdf), avec [matplotlib](http://matplotlib.org/users/beginner.html) (vous savez déjà bien faire, mais réviser un peu fera du bien),
3. [Analyse numérique](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/Python-AN.pdf), avec [numpy](https://docs.scipy.org/doc/numpy/) et [scipy](http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/tutorial/index.html) (on s'est déjà entraîné). Voir par exemple [scipy.integrate](http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/tutorial/integrate.html) avec les fonctions [scipy.integrate.quad](http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/generated/scipy.integrate.quad.html) (intégrale numérique) et [scipy.integrate.odeint](http://docs.scipy.org/doc/scipy/reference/generated/scipy.integrate.odeint.html) (résolution numérique d'une équadiff),
4. [Polynômes](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/Python-polynomes.pdf) : **ATTENTION** on n'a jamais travaillé avec ça, essayez de le découvrir de votre côté ! Avec [numpy.polynomials](https://docs.scipy.org/doc/numpy/reference/routines.polynomials.package.html), [ce tutoriel peut aider](https://docs.scipy.org/doc/numpy/reference/routines.polynomials.classes.html),
5. [Probabilités](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/Python-random.pdf), avec [numpy](https://docs.scipy.org/doc/numpy/) et [random](https://docs.python.org/3/library/random.html) (on en a déjà fait un peu en info, et en colles de maths aussi).

Pour réviser : voir [ce tutoriel Matplotlib (en anglais)](http://www.labri.fr/perso/nrougier/teaching/matplotlib/), [ce tutoriel Numpy (en anglais)](http://www.labri.fr/perso/nrougier/teaching/numpy/numpy.html).
Ainsi que tous les [TP](./TPs/solutions/), [TD](./TDs/solutions/) et [DS](./DSs/solutions/) en Python que nous avons fait ensemble depuis septembre !

### Quelques exemples de sujets *d'oraux*
> Ces 5 sujets sont corrigés, et nous les avons tous traité en classe durant les deux TP de révisions pour les oraux (10 et 11 juin).

- PC : [sujet #1](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/PC-Mat2-2015-27.pdf) ([correction PC #1](./oraux/solutions/PC_Mat2_2015_27.html)), [sujet #2](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/PC-Mat2-2015-28.pdf) ([correction PC #2](./oraux/solutions/PC_Mat2_2015_28.html)).
- PSI : [sujet #1](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/PSI-Mat2-2015-24.pdf) ([correction PSI #1](./oraux/solutions/PSI_Mat2_2015_24.html)), [sujet #2](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/PSI-Mat2-2015-25.pdf) ([correction PSI #2](./oraux/solutions/PSI_Mat2_2015_25.html)), [sujet #3](http://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/MultiY/C2015/PSI-Mat2-2015-26.pdf) ([correction PSI #3](./oraux/solutions/PSI_Mat2_2015_26.html)).
- MP : pas de sujet mis à disposition, mais le programme est le même que pour les PC et PSI (pour cette épreuve).

----

### Le programme officiel (si besoin ?)

- [Le Bulletin Officiel définissant le nombre d'heures](http://www.education.gouv.fr/pid25535/bulletin_officiel.html?cid_bo=71586),
- [Le programme en PDF](http://cache.media.education.gouv.fr/file/special_3_ESR/50/5/programme-informatique_252505.pdf).

### Mots clés ?

> Un nuage de mots, créé par [un script Python](https://naereen.github.io/generate-word-cloud.py), à partir des fichiers Python (solutions), reStructuredText (documentation) et Markdown (page web, comme celle ci) :

![Cloud of words for this project](./wordcloud_infoMP.png "Cloud of words for this project")

----

### Licence d'utilisation ?

Ces solutions sont distribuées *gratuitement* et *publiquement*, sous les conditions de la **licence MIT**,
mais les sujets de TD et de TP ne le sont *pas* (je ne les ai pas rédigé, ils ne m'appartiennent pas).
Pour plus de détails, veuillez lire ce fichier [http://lbesson.mit-license.org/](http://lbesson.mit-license.org/).

N'hésitez pas à [me contacter](http://perso.crans.org/besson/contact/) si besoin (pour signaler une erreur, une amélioration possible, demander une explication ou autre).
